

 Nie, obdivujem diamanty pomleté s kryštálovým cukrom, čo sa ligocú v snehu. Neboj sa, nemusíš mi kupovať, sú zadarmo. Pre zmenu som zaklonila hlavu dozadu a pozerala do  modrých  očí neba. Dala som si slnečné okuliare, aby som neoslepla od toľkej krásy.  Chrum,chrum, vrzg,vrzg  robia moje kroky a lámu  krehkú snehovú polevu. Je mi slnečno. 
  
  
  
  
  
  
  
  
  
 Ani som nechcela, veď dobre poznám ten pohľad,  ale otočila som sa  a pozrela na Baranec, presne s takým pocitom,  ako, keď zamknem dvere na bráničke domu a nedá mi,  aby som sa z diaľky ešte raz nepozrela na svoj domov. 

